<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[准PM的自我修养]]></title>
  <link href="http://whauff.github.com/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://whauff.github.com/"/>
  <updated>2013-08-13T21:58:47+08:00</updated>
  <id>http://whauff.github.com/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Fan Yang]]></name>
    <email><![CDATA[whauff@gmail.com]]></email>
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[闲话大航海时代与互联网]]></title>
    <link href="http://whauff.github.com/blog/2013/08/13/internet-and-one-piece/"/>
    <updated>2013-08-13T20:23:00+08:00</updated>
    <id>http://whauff.github.com/blog/2013/08/13/internet-and-one-piece</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>站在世界顶端的男人在临死前告诉所有人,最伟大的宝藏就在那远方</p>

<p>于是，怀抱着理想与野心的男人们都出海了</p>

<p>那个时代，还在继续，这就是海贼王</p>

<hr />

<p>不管别人怎么看待乔帮主是否言过其实，不可置疑的是，帮主拉开了“移动互联网”的大幕，如同罗杰一般。就算逝世后，还是像一面旗帜，激励那个时代</p>

<p>创业公司三五成群,有人圈钱，有人造梦，有人以乔布斯为标杆，有人以乔布斯为幌子</p>

<p>唯一让所有人都确信的，这是一个充满机会的行业，只要努力，幸运女神或许就马上垂青于你</p>

<p>2007年9月，基本在帮主发布产品那次产品后，我就模糊的认定我以后该成为一个什么样的人。恩，我想站在世界的舞台上发布款能改善人们生活的产品。iPhone，google glass能进行一次这样的发布会，让我下一秒去死都乐意</p>

<p>后来，已经忘了什么时候，知道那该是产品经理做的事</p>

<p>在路人看来，海贼王是最有权势的人&#8212;&#8211;在路飞看来，海贼王是最自由的人</p>

<p>在他人看来，乔布斯是改变了世界的人&#8212;&#8211;在我看来，乔布斯是热爱这个世界的人</p>

<p>我喜欢美好的点点滴滴，只愿用来改善一点点周围人的生活</p>

<p>至于，什么是产品经理。我根本不在乎，我只想投入互联网的怀抱，去追寻自己内心的回响</p>

<p>念念不忘</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[平等对话]]></title>
    <link href="http://whauff.github.com/blog/2013/06/19/ping-deng-dui-hua/"/>
    <updated>2013-06-19T10:34:00+08:00</updated>
    <id>http://whauff.github.com/blog/2013/06/19/ping-deng-dui-hua</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>好久没写字，忙着离职，忙着发呆，忙着想以后的事</p>

<p>可预见的公平才能有真诚的交流，如果不是基于这个前提，你完全就是抱着其他的目的在和别人交流。就算你本无恶意，久而久之，你会觉得恶心和难受</p>

<p>以前的老师总是说：老外说话不打圈圈，直来直去。导致我潜意识的认为那样才是好的交流方式。现在越来越发现这种交流方式并不适合我</p>

<p>又不干坏事，为什么不能选择我喜欢说话的方式，如果你觉得累那就别听，如果你觉得烦，那好我什么都不说</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[说离别]]></title>
    <link href="http://whauff.github.com/blog/2013/04/06/shuo-chi-bie/"/>
    <updated>2013-04-06T20:35:00+08:00</updated>
    <id>http://whauff.github.com/blog/2013/04/06/shuo-chi-bie</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>室友要离开上海了，临别离，渐感伤</p>

<p>刚来上海，租下这房子的时候，就是室友接待的我。两年时光白驹过隙，一次晚饭的时候，室友提起四月份要回去考试了，于是我有句没句的搭话：“准备啥时候回来”。</p>

<p>“不再回来了”~~</p>

<p>惊讶，但没有回话。2013注定是多变的一年啊，“啥时候决定的这事呀，搞得我们有点措手不及哦”</p>

<p>“过年的时候”~~</p>

<p>后来就是很长时间内不再说这个话题，距离那次谈话快两个月了</p>

<p>室友的妹妹时常周末来吃个饭，当然，这两个月时间内也逐渐的搬走一些东西，终于东西清理完了，时间也到了。</p>

<p>4.5号的午饭估计是我们几个正儿八经的吃的最后一餐了吧</p>

<p>美好总是转瞬即逝，既然没了，那就尽快忘了吧，生活还得继续，以后还有很多人很多事</p>

<p>恩，怀念是幸福的感伤</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[还是新开了]]></title>
    <link href="http://whauff.github.com/blog/2013/03/24/hello-myworld/"/>
    <updated>2013-03-24T23:46:00+08:00</updated>
    <id>http://whauff.github.com/blog/2013/03/24/hello-myworld</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>讨厌SAE的限制，很装逼的来到了这</p>

<p>像hacker一样写blog，很牛的样子</p>

<p>有时间，再把wordpress上的东西挪过来，虽然没啥营养，但好歹也是我的一份回忆</p>

<p>那么，我正式开始在这安家了</p>

<p>感谢GITHUB君，感谢其他各位</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[维权风波]]></title>
    <link href="http://whauff.github.com/blog/2013/02/07/storm-in-a-car/"/>
    <updated>2013-02-07T23:46:00+08:00</updated>
    <id>http://whauff.github.com/blog/2013/02/07/storm-in-a-car</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>上午十一点多，窗外大雪纷飞，此时我不是纳什附体，而是“我靠，可能要悲剧”。</p>

<p>中午十二点，吃饭。盘算着是不是要提前些回家。</p>

<p>下午一点多，振亚君问我咋搞。支吾，纠结一会，决定回家。</p>

<p>下午两点多，带好该带的，整完该整的，雪基本已停，带着一丝雀跃，赶去车站。</p>

<p>下午三点半，退票取票结束，已经坐等回家了。找了个角落，看了两小时书。</p>

<p>下午五点半，上车。车上的电视播着《人在囧途》。“哟，年味来了”</p>

<p>五分钟后，隐约听到“苏通大桥封了”。“靠，别，没那么倒霉吧”</p>

<p>五分钟后，司机上车，大喊“走不了了，都下车退票吧”</p>

<p>车上哗然，“大家千万别下”，“那我们怎么办”，“怎么可能”&#8230;各种声音乱入，一个陌生又熟悉的场景出现了。</p>

<p>变味了</p>

<p>沉默，没人动</p>

<p>“大家要团结”，“对，要团结”</p>

<p>司机摊手“今天真走不了”，哼着小曲般的下车吃饭去了</p>

<p>靠，你丫的</p>

<p>沉默，骂声。一会，有人下车了，更多的人下车了，后半截的人都下车了</p>

<p>“下车的都赶快下，别扰乱军心”，“就是，赶快下”</p>

<p>“我们要投诉”，“对，打给电视台，把事情闹大”，“上海有个东方有线，让电视台知道就好办了”</p>

<p>一个小伙子开始打相关部门的电话开始投诉，有关部门表示“尽量处理”。接着交通局，110一类都访问了一遍，民警表示马上来现场。众人表示欣慰，回家有望。</p>

<p>十分钟后，发现民警早已经来了现场，不过早就被困在外面。外面的等车人更加凶猛的已经拦住了他们，僵持，等待。十分钟后，做为行动领袖的小伙子下车，放弃了当晚回家的计划。为数不多的几个人也开始动摇，下车。</p>

<p>反抗的声音越来越小，慢慢的再也听不见</p>

<p>回家心切的，维权的，不吃亏的，打酱油的，观察的，总总，最后都败下了阵来。</p>

<p>像一片雪，来到了这个世界，却再也记不起来。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[过去一月，关于读书]]></title>
    <link href="http://whauff.github.com/blog/2013/02/01/about-reading-2013/"/>
    <updated>2013-02-01T23:46:00+08:00</updated>
    <id>http://whauff.github.com/blog/2013/02/01/about-reading-2013</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>打了个盹，一下子来到了2月份。</p>

<p>年初的时候希望自己今年一个礼拜能读下一本书，回顾下一月份，真正看下来的也就3本而已，其他的大多是看了一些，并发且缓慢的看着，或许很多书永远也看不完了。真是看书的大忌。</p>

<p>假设一个人能活900个月，如果一个月看一本书的话，一辈子是900本；如果是一个礼拜一本的话，一辈子是3600本。离古人“读书破万卷”相去甚远，如果一年看200本书，那么50岁就能破万卷了，恭喜恭喜，出师了，但也知天命了。真是无聊的算术。</p>

<p>世界范围内，一年出版的书籍大概是50万种，那么无论怎样你都无法消化其中的一小部分，选择变得极其重要。于是我们花了45个小时去看这本书值不值得看，然后既没看书也没弄清楚值不值得，最后困惑在了选择之中。</p>

<p>今年上半年的一大计划就是彻底禁了用手机看书的习惯，让手机变得更加纯粹，这几年手机的功能一直在做加法，该精简下了。把手头的剩余的书看看干净，然后去买个kpw，阅读归于阅读，这才是正途。</p>

<p>社交化，娱乐化，碎片化，爆炸化，让我已经很难体会小时候看书的那份纯粹和快乐，在给小侄子挑书的时候感慨他们真幸福能看到这么好的书，也担心着他们是否还能看得下书。总而言之，物极必反，在鼓噪的社会下静下心来，在高度科技化的社会里追求简单的东西，倒不是理性装逼，只是或许这样才能更好的知道自己要什么。</p>

<p>思维混乱，我也不知道该读啥书，顺眼就行吧，至少比浪费时间在虚拟时间好，虽然书籍很大程度上也是虚拟的。</p>

<p>困，睡觉。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[梵高先生]]></title>
    <link href="http://whauff.github.com/blog/2013/01/23/mr-van-gogh/"/>
    <updated>2013-01-23T23:46:00+08:00</updated>
    <id>http://whauff.github.com/blog/2013/01/23/mr-van-gogh</id>
    <content type="html"><![CDATA[<object width="480" height="334" classid="clsid:d27cdb6e-ae6d-11cf-96b8-444553540000" codebase="http://download.macromedia.com/pub/shockwave/cabs/flash/swflash.cab#version=6,0,40,0"><param name="src" value="http://player.yinyuetai.com/video/player/489191/v_0.swf" /><param name="quality" value="high" /><param name="allowscriptaccess" value="sameDomain" /><param name="allowfullscreen" value="true" /><embed width="480" height="334" type="application/x-shockwave-flash" src="http://player.yinyuetai.com/video/player/489191/v_0.swf" quality="high" allowscriptaccess="sameDomain" allowfullscreen="true" /></object>


<p>上面这首，其实唱的很一般，至少比起义乌酒吧那场。印象深刻的也就是那最后挺装逼的两句“如果你对这个世界有什么不满，什么都不要说，去做”</p>

<p>假如有一天，你心血来潮，决定每晚都去跑步，并坚持了一个多月。突然有一天，你对你的朋友们说，“嘿，我开始跑步了”。然后肯定会收到这样的回答“是嘛，你受打击了啊，我看好你哦”等等诸如此类。然后你又继续着你的跑步，一个月，两个月，直到有一天你和朋友们聚会。让他们感到惊讶的是，你的精气神发生了很大的变化，他们才会想起几个月前那个玩笑，并开始向你咨询如果自己也想这么干的话，该怎么进行。是的，你基本上什么都没说，只是做好了自己，不去要求别人，等到你足够强大，自然会影响到别人，如果运气好，这份影响会影响到更深处的人们，这就是所谓的引爆点吧，当然，扯远了。</p>

<p>我一度很讨厌一句话“你可以对我指点，但不要对我指指点点”。其实这话并没错，只是铺天盖地的网络化让我开始觉得一切对你真正有用的话都被很有趣的话掩盖了，以至于我们以后只会酱紫却不会这样子。我们活在了太多人的意见之下，“你该往西，因为东边不通”，“这个点你该吃饭穿衣了”，那么是谁告诉我自己，我只是想去西边呢，是谁告诉我我这个点一定饿了冷了呢，我们或许自己都不知道，只不过被训练成了一条听到铃声就留口水狗而已。</p>

<p>人生这么短，为啥一定要追求大家口中的幸福。感受活着的每一天，痛苦，憋屈，幸福，平淡，这不才是生命的真谛吗？额，不，这只是我想要的。</p>

<p>最后，什么都不说，我去做事了。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[纪念github君]]></title>
    <link href="http://whauff.github.com/blog/2013/01/21/in-memory-of-mr-github/"/>
    <updated>2013-01-21T23:46:00+08:00</updated>
    <id>http://whauff.github.com/blog/2013/01/21/in-memory-of-mr-github</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>本来琢磨着要不要把blog挪到github上，结果当天晚上git的pages就被封了。
虽然那时候觉得很不爽，当因为主站能用，就也只是不爽而已 。
结果今天发现，主站都被封了，一下子就出离愤怒了。</p>

<p>我们的官人们，遇到了问题，总是不去解决问题，而是全力以赴去解决提出问题的人，所以我恶心官员，恶心政治，恶心红色的信仰，去你妈的</p>

<p>在兲朝，优秀的东西都被禁了。也罢，反正对我影响不大，大不了多花点钱，花点力气上网而已。只是觉得，在这个社会大同，在历史书口口声声批判清朝闭关锁国的情况下，做出这种连傻逼都不愿做的事情，真是佩服。无奈的是，还得活在这些傻逼的管理下</p>

<p>参加金盾工程的精英们，真心鄙视你们。北邮或许计算机再牛，在我眼中也是屎一坨。方叫兽说人们对他的唾骂算是对国家的忠诚，送你四个大字“臭不要脸”</p>

<hr />

<p>起初他们追杀共产主义者，我不是共产主义者，我不说话；</p>

<p>接着他们追杀犹太人，我不是犹太人，我不说话；</p>

<p>此后他们追杀工会成员，我不是工会成员，我继续不说话；</p>

<p>再后来他们追杀天主教徒，我不是天主教徒，我还是不说话；</p>

<p>最后，他们奔我而来，再也没有人站起来为我说话了。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[失眠札记]]></title>
    <link href="http://whauff.github.com/blog/2013/01/18/insomnia-2013-1-19/"/>
    <updated>2013-01-18T23:46:00+08:00</updated>
    <id>http://whauff.github.com/blog/2013/01/18/insomnia-2013-1-19</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>现在是2点48，凌晨。我在用新买的音箱试着海贼王的顶上之战篇。</p>

<p>差不多两个小时前，我从公司附近往回赶。差不多一个半小时之前，发现钥匙落在公司，敲门又未果，又往公司拿钥匙，真是囧到底的一回事。</p>

<p>然后带着秋刀鱼的味道，直接或者间接的又一次失眠了。</p>

<p>仍旧感叹时间飞快，从与路飞相见的第一面算起，他长了2岁，我却过了8年</p>

<p>有两个相当好的朋友都会在这个月结婚，替他们衷心感到高兴的同时，却又一次感觉了自己的迷失，那么我该怎么走我接下去的路呢？我来这个世界走一遭到底是为了啥呢？</p>

<p>睡觉睡觉，醒了还有2本厚到令人可怕的书在等着我。</p>

<p>时间愈发紧迫了</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[me域名续费]]></title>
    <link href="http://whauff.github.com/blog/2013/01/13/renew-domains-for-me/"/>
    <updated>2013-01-13T23:46:00+08:00</updated>
    <id>http://whauff.github.com/blog/2013/01/13/renew-domains-for-me</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>me域名即将到期，看了下一年续费20刀，相比第一年的7刀注册隐隐有点坑爹的感觉。因此在网上花了很久找到了优惠的方法（这么多时间都不止13刀了，诶），最终结算6.98刀，还算满意</p>

<p>首先，狗爹的4.99刀的主机搭配1.99域名的方法已经失效了，没必要再网上看这样的帖子浪费时间了，我已经帮忙浪费很久了，囧</p>

<p>第二，groupon的给力团购已经错过了，关于那次团购，只能说，国人威武了</p>

<p>第三，网上有长期可用的30%off的优惠码，可以搜一下</p>

<p>&nbsp;</p>

<p>好了，言归正题。说下，怎样使用才能让me便宜续费</p>

<p>参考：<a title="http://symphony.b3log.org/article/1357981615331" href="http://symphony.b3log.org/article/1357981615331">http://symphony.b3log.org/article/1357981615331</a></p>

<p>在www.securepaynet.net注册自己的id，这也是一家域名服务商</p>

<p>在中间步骤购买完日历去转域名时，去首页DOMAIN NAMES/Transfer Domains进行操作，后面的操作省略</p>

<p>&nbsp;</p>

<p>付完费后，就是从原来的域名服务商那转移自己的域名到这来了</p>

<p>阅读服务商发的email，在Pending Transfers下填入对应的Transaction ID和Security Code</p>

<p>然后就是需要原来域名服务商（狗爹）的Authorization Code了</p>

<p>参考：<a title="http://www.chinaz.com/web/2012/0528/254345.shtml" href="http://www.chinaz.com/web/2012/0528/254345.shtml">http://www.chinaz.com/web/2012/0528/254345.shtml</a></p>

<p>后面也是主要在Pending Transfers页面下操作，在两个域名商对应页面下来回操作一下即可</p>

<p>&nbsp;</p>

<p>写的比较简单，反正想续费的人也能看懂，就这样吧</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[真假李刚]]></title>
    <link href="http://whauff.github.com/blog/2013/01/08/li-gang-in-true-or-false/"/>
    <updated>2013-01-08T23:46:00+08:00</updated>
    <id>http://whauff.github.com/blog/2013/01/08/li-gang-in-true-or-false</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>撞死无辜的路人，还耍了句“我爸是李刚”</p>

<p>结果可想而知</p>

<p>昨天有媒体说，当时这句话还有前半句“先救人，救人要紧”&#8217;</p>

<p>如果这才是真的，不知大家做何想法</p>

<p>我想，如果他当时第一反应是想逃逸，未遂之后就对拦住他的人说，“先救人要紧，我爸李刚” 。那么人们又如何看待这事</p>

<p>那么，究竟哪个才是真的？你又如何看待？</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[再见，2012]]></title>
    <link href="http://whauff.github.com/blog/2012/12/31/bye-2012/"/>
    <updated>2012-12-31T23:46:00+08:00</updated>
    <id>http://whauff.github.com/blog/2012/12/31/bye-2012</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>09年的时候，2012被炒作的火热。人人上充斥这各种各样的语言，于是，世界末日就这么火了起来。</p>

<p>我幻想着世界末日那天去做啥，对谁说什么话。于是，什么都没有发生</p>

<p>2012是差强人意的一年，经济开始独立，思维开始独立，很多事情发现原来也不是想象中的无法完成。但与人相处的情况却变差了很多，连班级的群都不愿多说话，慢慢渐行渐远，矫情的越长大越孤单。</p>

<p>愿望太多变得贪得无厌，明年唯一的期许只是希望自己能够更加坦荡地面对一切</p>

<p>所以</p>

<p>本命年</p>

<p>放马来过</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[黑羊—卡尔维诺]]></title>
    <link href="http://whauff.github.com/blog/2012/12/24/black-sheep/"/>
    <updated>2012-12-24T23:46:00+08:00</updated>
    <id>http://whauff.github.com/blog/2012/12/24/black-sheep</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>非常喜欢，转之</p>

<hr />

<p>从前有个国家，里面人人是贼。</p>

<p>一到傍晚，他们手持万能钥匙和遮光灯笼出门，走到邻居家里行窃。破晓时分，他们提着偷来的东西回到家里，总能发现自己家也失窃了。</p>

<p>他们就这样幸福地居住在一起。没有不幸的人，因为每个人都从别人那里偷东西，别人又再从别人那里偷，依次下去，直到最后一个人去第一个窃贼家行窃。该国贸易也就不可避免地是买方和卖方的双向欺骗。政府是个向臣民行窃的犯罪机构，而臣民也仅对欺骗政府感兴趣。所以日子倒也平稳，没有富人和穷人。</p>

<p>有一天－－到底是怎么回事没人知道－－总之是有个诚实人到了该地定居。到晚上，他没有携袋提灯地出门，却呆在家里抽烟读小说。</p>

<p>贼来了，见灯亮着，就没进去。</p>

<p>这样持续了有一段时间。后来他们感到有必要向他挑明一下，纵使他想什么都不做地过日子，可他没理由妨碍别人做事。他天天晚上呆在家里，这就意味着有一户人家第二天没了口粮。</p>

<p>诚实人感到他无力反抗这样的逻辑。从此他也像他们一样，晚上出门，次日早晨回家，但他不行窃。他是诚实的。对此，你是无能为力的。他走到远处的桥上，看河水打桥下流过。每次回家，他都会发现家里失窃了。</p>

<p>不到一星期，诚实人就发现自己已经一文不名了；他家徒四壁，没任何东西可吃。但这不能算不了什么，因为那是他自己的错；不，问题是他的行为使其他人很不安。因为他让别人偷走了他的一切却不从别人那儿偷任何东西；这样总有人在黎明回家时，发现家里没被动过－－那本该是由诚实人进去行窃的。不久以后，那些没有被偷过的人家发现他们比人家就富了，就不想再行窃了。更糟的是，那些跑到诚实人家里去行窃的人，总发现里面空空如也，因此他们就变穷了。</p>

<p>同时，富起来的那些人和诚实人一样，养成了晚上去桥上的习惯，他们也看河水打桥下流过。这样，事态就更混乱了，因为这意味着更多的人在变富，也有更多的人在变穷。</p>

<p>现在，那些富人发现，如果他们天天去桥上，他们很快也会变穷的。他们就想：“我们雇那些穷的去替我们行窃吧。”他们签下合同，敲定了工资和如何分成。自然，他们依然是贼，依然互相欺骗。但形势表明，富人是越来越富，穷人是越来越穷。</p>

<p>有些人富裕得已经根本无须亲自行窃或雇人行窃就可保持富有。但一旦他们停止行窃的话，他们就会变穷，因为穷人会偷他们。因此他们又雇了穷人中的最穷者来帮助他们看守财富，以免遭穷人行窃，这就意味着要建立警察局和监狱。</p>

<p>因此，在那诚实人出现后没几年，人们就不再谈什么偷盗或被偷盗了，而只说穷人和富人；但他们个个都还是贼。</p>

<p>唯一诚实的只有开头的那个人，但他不久便死了，饿死的。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[工匠那个词]]></title>
    <link href="http://whauff.github.com/blog/2012/11/28/something-about-artisan/"/>
    <updated>2012-11-28T23:46:00+08:00</updated>
    <id>http://whauff.github.com/blog/2012/11/28/something-about-artisan</id>
    <content type="html"><![CDATA[<div>木匠，泥匠，瓦匠</div>


<div>对于我而言，从小看着他们生活在我的周围。就好像呼吸一样，那么熟悉却又那么被遗忘</div>


<div>谁家的孩子初中毕业就去做木匠了；那个没有素质的泥匠总是每天中午喝那么多劣质的烧酒，下午还不好好干活，看，现在还没讨到老婆。很多时候，大体的印象总是这样，就好像自己如果不好好努力也会变成他们一样，陷入混乱的生活无法自救</div>


<div>我再也不要回到家乡，再没出息也不去当那些泥瓦匠，这就是我对更年轻的自己的宣言</div>


<div>weibo上关注了fenng，简介很明快“手艺人”。没有介绍很辉煌的过去，没有扯淡很明亮的将来。</div>


<div>昨天mx2发布了，作为忠实的粉丝，着实为魅族感到高兴。睡前，翻到了和菜头的一遍blog，说了对这次发布会的看法，他不喜欢这种有点东施效颦似的的发布会，不喜欢mx2的设计风格，也不喜欢有点疯狂过分的煤油，但是却在这样种种的不喜欢之中被这种南方的工匠精神感动</div>


<div>我或许语言笨拙，衣不得体，待客不周。但我痴心技艺，忠于本分，打磨理想</div>


<div>中国不缺天才，不缺梦想家，却缺少那份实实在在的匠气，那些被丢弃在远方的初衷</div>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[转-番茄工作法图解]]></title>
    <link href="http://whauff.github.com/blog/2012/10/28/pomodoro/"/>
    <updated>2012-10-28T23:46:00+08:00</updated>
    <id>http://whauff.github.com/blog/2012/10/28/pomodoro</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p id="">又一种时间管理的方法？！而且还叫什么“番茄”？！当第一次听到“番茄工作法”这个名字时，这就是我的感觉。接下来才知道原来这里的“番茄”实际上指的是该方法中一个道具的名字：番茄钟。这是一种番茄状的计时钟，轻轻一扭，它便开始工作。当到达所定时间时，比如25分钟，它会响铃，通知你时间已到。</p>


<p id="">为什么一种时间管理方法会冠以一个物品的名称呢？问题的答案就蕴含在它的方法中：</p>


<p><strong>使用道具</strong></p>

<p><strong>3样东西：</strong>纸、笔和番茄钟。</p>

<p><strong>3种表格，每种表格一张纸：</strong>任务清单、今日待办和记录，分别用于记录一段时间内的任务、今日要完成的任务以及每日总结。</p>

<p><strong>实际方法</strong></p>

<p><strong>任务计划：</strong>先填完任务清单，接着每天从任务清单中抽取出今天要完成的任务，从而形成今日待办。一般来讲，任务清单每隔一个阶段做一次，今日待办则是每天都要进行。</p>

<p id=""><strong>任务执行：</strong>从今日待办中选出优先级最高的任务，开启番茄钟，工作，番茄钟响铃，立即休息。以此循环序列依次完成今日待办中的任务，每次番茄钟结束时，需进行记录。</p>


<p><strong>任务检查：</strong>每日结束时，检查完成的番茄钟数，了解自己任务执行的情况。<img src="http://www.infoq.com/resource/news/2011/05/Pomodoro_Technique_Illustrated/zh/resources/tomato02.gif" alt="" align="left" hspace="3" vspace="3" /></p>

<p><strong>任务反馈：</strong>根据检查结果，重新评估计划列表。</p>

<p>看出来了吗，“番茄”在这里不仅仅指的是番茄钟，而且还是度量你全神贯注完成任务的单位，既然担负着这样重要的责任，这种方法以它命名自然就不奇怪了。等等，上面的方法哪里体现了全神贯注的意思？没有吗？对不起，那是我疏忽了！全神贯注、全力以赴正是番茄工作法强调的核心，这也是它不同于其他GTD方法的之所在：在每个番茄钟里，你必须排除一切干扰，全身心地投入到手头的任务上。</p>

<p>这怎么可能，有谁没有在工作时接到过电话？！我听到了你的叫嚷。没错，我有过。番茄工作法也没有要求你做到与世隔绝，完全“两耳不闻窗外事”。至于如何处理这种“突发状况”，这里先卖个关子，否则把内容全讲了，叫人家如何卖书，做人不能这么不厚道;)。</p>

<p>上面的内容你都可以在《番茄工作法图解》这本书里找到，而且更详细。虽然它并不是我读到的关于该工作法的第一本书（实际上它是第二本），但却是最轻松愉快的一本。不仅仅是因为它的作者本身就有计算机背景（它的出版公司是大名鼎鼎的The Pragmatic Programmers，别跟我说你没有读过或听说过它出版的那本著名的《程序员修炼之道》），而且还因为书中配以了大量妙趣横生的插图，还是彩色的！</p>

<p><img src="http://www.infoq.com/resource/news/2011/05/Pomodoro_Technique_Illustrated/zh/resources/tomato03.gif" alt="" align="right" hspace="3" vspace="3" />整本书的篇幅并不大，不过区区136页，而且还有大量的插图。翻得快的话，一两个小时就可以读完。可短并不代表内涵就不丰富。恰恰相反，从这本书中，你可以看到：</p>

<ul>
    <li>为何番茄工作法卓有成效</li>
    <li>相关的背景理论知识</li>
    <li>番茄工作法的核心方法</li>
    <li>处理工作中断</li>
    <li>通过记录的历史数据对未来进行预估</li>
    <li>根据自己的特点进行调整</li>
    <li>在团队中应用方法</li>
</ul>


<p>本书的节奏非常快，但又不因为快而致使重点丢失。这种风格跟InfoQ的迷你书非常相似，对于如今快节奏生活的人们来说，这或许是一种快速获取新知识的好方法吧。团队应用，是本书的另一个亮点，同时也是其他GTD书籍里少有涉及的内容。考虑到作者本身就是从事软件开发，确切的说是使用敏捷方法的开发人员，将它应用到结对编程这样的实践里应该不足为奇。至于如何应用呢，还是到书中看个究竟吧。</p>

<p>另外值得一提的是，给本书作序的两位也来头不小，一位就是番茄工作法的发明者本人，而另一个本则是广受欢迎的InfoQ迷你书《硝烟中的Scrum和XP》的作者。有他二人的作序，这会是一本怎样的书呢？:)。</p>

<p id="">最后，作为本书中的额外收获，对番茄工作法感兴趣的读者，还可以从<a href="http://www.pomodorotechnique.com/">番茄工作法的网站</a>上下载<a href="http://www.pomodorotechnique.com/resources/ThePomodoroTechnique-CHN_v1-3.pdf">免费的中文版</a>，它正是我读到的第一本关于番茄工作法的书。</p>


<p align="right"><strong>InfoQ中文站SOA社区编辑 </strong><a href="http://www.infoq.com/cn/author/%E8%83%A1%E9%94%AE"><strong>胡键</strong></a></p>




<hr />


<p>大家好，我正好使用番茄工作法写这篇《番茄工作法图解》的书评。雷锋说：“人的生命是有限的，为人民服务是无限的，我要把&#8230;&#8230;.”，我们或许只能仰视雷锋同志的崇高精神，但是都意识到生命是有限的、宝贵的，大家需要时间来赚钱养家&#8230;&#8230;..如果你在工作或者生活当中总感觉时间不够用或者做事效率较低，那么番茄工作法可能会改变你的状态，番茄工作法并不是一个特别新的模式，已经流行了一段时间，而这本《番茄工作法图解》是又一本介绍该方法的著作，有什么独到之处？</p>

<ul>
    <li>作者Staffan N?teberg[瑞典]并不是番茄工作法的创始人，但是他是该方法的亲身实践者和受益者，所以他以自己的实际经历写成了这本书，其中有自己的建议、实践体会等等，很适合想尝试番茄工作法的朋友。</li>
    <li>这本书很薄，没有多少字，适合性子急的读者，估计都会一口气读完，不会因为恐惧“大部头”而放弃对番茄工作法的了解。</li>
    <li>图文并茂，每一页上半部分都是作者的手绘图，下半部分是几行文字，多感观的信息输入会加深读者的印象，提高了趣味性，不会感觉厌倦。</li>
    <li>翻译得比较地道，因为这本书并不是什么软件开发某个特定领域的专业书籍，原作内容天马行空，属于散文式的结构，涉及的领域比较广泛，如心理学、社会行为学等，翻译起来有难度，我个人觉得中文版本做得比较尽心。</li>
</ul>


<p><img src="http://www.infoq.com/resource/news/2011/05/Pomodoro_Technique_Illustrated/zh/resources/tomato05.gif" alt="" align="left" hspace="3" vspace="3" />说了这本书的特点，再说说番茄工作法的内容。简而言之，就是通过定时机制在一段时间内让自己集中精力解决一件事情，记住：一段时间只做一件事情。番茄工作法建议把时间段分为25分钟，当然开始的时候如果无法保证精力集中的状态，可以将时间段减少，例如15分钟，等加强训练之后，可以再递增。另外，这段时间只允许关注一件事情，不能分心。大家在平时工作中总是面临各种各样的事情，有紧急的，有长期的，在选取任务时必须查看待办事情清单，确定优先级最高的任务， 然后评估其使用多少个番茄钟（25分钟），一旦确定下来，就要集中精力做这件事情。就像我现在一样，评估写这篇书评需要花费两个番茄钟，然后开始动笔。一旦动笔之后，避免干扰，工作情境的切换特别耗费人的精力，也会影响士气，如果现在被人打扰，那么将他们的问题记录下来，稍后再处理，继续把心思用在既定的事情上。完成一个番茄钟后，强制自己休息一段时间（5分钟），离开电脑，离开办公桌，最好去外面走一走。然后再回来继续下一个番茄钟，OK，我的第一个番茄钟结束了，需要休息了，离开键盘，5分钟后再见!</p>

<p>我回来了，刚才去走廊里伸了伸懒腰，呼吸了新鲜空气，回来再设置一个番茄钟。《番茄工作法图解》提到了在尝试番茄工作法时可能会遇到的各种问题。我在看了这本书之后开始使用番茄工作法，面临的第一个问题是总想超时，你知道，一旦开始了某项工作，不知不觉就到25分钟了，舍不得放下，但是仔细想想，还是要休息的，因为你或许能够再坚持一个番茄钟，但不是可持续发展的路线，短暂的休息会让你效率更高。</p>

<p>哦，我的手机短信提醒铃声响了，待会再看，我不能走神，继续写书评。</p>

<p><img src="http://www.infoq.com/resource/news/2011/05/Pomodoro_Technique_Illustrated/zh/resources/tomato04.gif" alt="" align="left" hspace="3" vspace="3" />提到番茄钟，大家可千万不要把厨房里的定时器拿到公司的办公室，那嘎嘎的计时声&#8230;&#8230;&#8230;按照《番茄工作法图解》的建议，我找到了一些免费、开源的软件番茄钟，向大家推荐<a href="http://www.google.com.hk/url?sa=t&amp;source=web&amp;cd=4&amp;ved=0CDsQFjAD&amp;url=http://sourceforge.net/projects/pomodorotimer/&amp;ei=MC-5TZqeCpGGvgP21qiiAw&amp;usg=AFQjCNHs5gy07zXt4Vfu6q9ThEKfudZ_0g&amp;sig2=0sNQDoA0V-K7IRo0LqrQwA">Pomodoro Timer</a>，无需安装，直接运行，在右下角是个番茄的图标，随时可以开始一个新的番茄钟，能够设定时间段的长度，并把以前的完成情况做了历史统计，我最喜欢它的一点在于，它可以模仿计时的声音！也就说，虽然不能使用实际的闹钟，但是通过模拟计时声，你也可以身临其境。作者Staffan Nöteberg特意提到，这种计时的声音可以引起紧迫感，有助于集中精力完成任务，当然还要视个人的具体情况而定。</p>

<p id="aeaoofnhgocdbnbeljkmbjdmhbcokfdb-mousedown">书评写的差不多了，但是还有时间，番茄工作法建议大家不要提前完成任务，在剩余时间内进行总结和回顾，也就是反馈非常重要，有助于为以后更好的进行工作提供经验和改进建议。每天可能会有十几个番茄钟的工作，作者Staffan Nöteberg建议大家在一天工作之后，对照着完成的工作清单和番茄钟的历史，反思一下出现的问题，比如有多少次主动或被动中断？哪些任务的番茄钟数量评估的有问题？今后如何改进等等。不断的自我反馈会有助于更好地实施番茄工作法。</p>


<p>除此之外，《番茄工作法图解》还提到了其他与该方法有关的问题，比如在多人合作时怎么实践番茄工作法、如何应付中断等。</p>

<p>总之，对番茄工作法感兴趣的朋友可以阅读《番茄工作法图解》，应该会对该方法有一个完整的了解，当然，光说不练假把式，希望大家在放下这本书时，能够积极的投身到方法的实践中，相信会对大家提高工作效率有积极的促进作用，等你的好消息！</p>

<p>番茄钟还有5分钟，我的这篇书评对应的两个番茄钟就要结束了，我再回顾一下这篇书评，看看有什么严重问题。</p>

<p>OK，检查完毕，番茄钟也响了，正如它的提示声音：well done！</p>

<p>&nbsp;</p>

<p>from:<a href="http://www.infoq.com/cn/news/2011/05/Pomodoro_Technique_Illustrated">http://www.infoq.com/cn/news/2011/05/Pomodoro_Technique_Illustrated</a></p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[守候明日阳光]]></title>
    <link href="http://whauff.github.com/blog/2012/09/16/wait-for-the-sunrise/"/>
    <updated>2012-09-16T23:46:00+08:00</updated>
    <id>http://whauff.github.com/blog/2012/09/16/wait-for-the-sunrise</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>我是一个慢热的家伙，慢到不喜欢自己生活的环境改变的太快，以免让我有窒息的难受</p>

<p>简而言之，我是一个懦弱的家伙</p>

<p>例行公事一般的给母亲打电话，希望听到的也只是一些生活的叨唠和琐碎，以及最重要的，家里没啥变化，都挺好的，那么我也会感到一些好受。直到今天母亲和我说了句：“家里出事了”，我才背后一凉，准备接受命运的制裁。三伯从脚手架上摔下，后脑着地，3天来经历了两场手术，至今昏迷不醒。医生给出的概率是千分之一。大伯准备连夜赶回家的时候，大伯母却又摔了一跤，左手粉碎性的骨折了，整个家像病毒传染一般。母亲一直重复着“那混蛋，睡到现在还不醒”，我知道，每个人都在支撑着自己，强打着精神。我愣了一会，不知如何应对</p>

<p>“我想这两天回来下”</p>

<p>“恩，你自己决定吧”</p>

<p>草草的说了几句别的，挂了电话。躺在床上，思绪全无，什么都不愿想</p>

<p>我曾经幻想，我如果没有父母，没有亲人，那么我便是这个世间最自由的人，因为没有这些烦恼的感受。但又好像一个崇尚自由身的渐渐老去的人看见别的同龄人享受家庭欢乐时给自己带来的落寞，家庭给予了我很多温暖，我享受这样的平静</p>

<p>假如你问我，爱党不，我会告诉你“不爱”</p>

<p>假如你问我，爱国不，我会告诉你“不知”</p>

<p>假如你问我，爱家不，我会告诉你“非常”</p>

<p>&nbsp;</p>

<p>我自卑，我不愿直面现实的困境</p>

<p>我自卑，我无法保护家人的幸福</p>

<p>我自卑，我无力彻底的成熟长大</p>

<p>&nbsp;</p>

<p>不知道说些啥，愿一切能够平静，一切能再次安好</p>

<p>&nbsp;</p>

<p>记着，你必须更加优秀，一定要更加优秀</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[桥底下的两个人]]></title>
    <link href="http://whauff.github.com/blog/2012/09/07/two-man-under-the-bridge/"/>
    <updated>2012-09-07T00:00:00+08:00</updated>
    <id>http://whauff.github.com/blog/2012/09/07/two-man-under-the-bridge</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>上班的时候，经过一座天桥。一头朝南，一头往北，桥上汽车轰鸣，桥下市井喧嚣。</p>

<p>去年入冬的雨夜，桥北，湿冷，裤管被溅起的雨水撒的有点难受。准备上桥的时候，发现右边的人行道上，睡着一个拾荒的老人。裹着被子睡在桥洞下的右侧，躲避了这场讨厌的雨。“或许，这也是幸福，挺好的”。几天以后，再次经过那边的时候，天气已经晴朗，看见老人把这些唯一的家当打成了一个球状，挂在了边上的一个角落。晚上回家的时候，看见同几天前一样，老人还是睡在了桥下，唯一的不同就是没下雨。接下来的几天里，回家的晚的话，总会看见老人睡在那，偶尔挪个位置，好像打定了主意暂居这块安静的角落一样。一天早上上班的时候，仍旧是哪个位置，看见老人翻着垃圾桶，寻着可以充饥的食物，另一方面，他把他的家当挪到了一个更稳定的角落。“不错”。几天后，我再次经过那边的时候，发现那个本来他放置了家当的地方，堆满了当地居民用的煤，后来再也没见过那位老人。</p>

<p>今年夏末的早晨，桥南，同往常一般，穿过了气味诡异的菜场，准备穿过桥洞下的马路跨过天桥去上班。拐角的地方，坐着一个阿姨，以为是边上那个做女工的阿姨打发无聊日子的聊友，便未加注意，匆匆而过。晚上回去的时候，看见那个阿姨还在，便以为是边上那个卖炸鸡的小伙的亲人，便又匆匆而过。接下来的几天内，那个阿姨像是一个透明人一样，一直坐在那张不知道什么时候出现的沙发上，边上还多了些日常换洗的衣物。不低头，不张望，不同别人说话，不被别人搭话，大家像是没看见一样，过着和以往一样的日子，我和其他人一样，感到困惑却又不愿多说，让她去吧，不关我事。就这样过来十来天，晚上回家的时候，还是经过那个角落，发现那个阿姨还在那边，如同以前一样。或许很多天内，我还会见到那个阿姨，我还是不说话，好像没见过那位阿姨一样。</p>

<p>&nbsp;</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[三个三小时]]></title>
    <link href="http://whauff.github.com/blog/2012/08/19/3x3-hours/"/>
    <updated>2012-08-19T23:46:00+08:00</updated>
    <id>http://whauff.github.com/blog/2012/08/19/3x3-hours</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>好久没写，免得长草，小小更新，聊以自娱</p>

<p>貌似从迷笛开始，就走上了一条不归路~</p>

<p>~浦东~</p>

<p>有趣的车模文化</p>

<p>奇瑞展位无车模，车的样子也是普通到死，毫无生气</p>

<p>吉利展位就更离谱了，一帮大妈级的销售，苦逼的黄瓜脸，一句话也不说，在那消耗时间</p>

<p>对，国产基本就是来打酱油的</p>

<p>到大众丰田时，车模就开始扎堆出现，高瘦但又满脸的粉底，美瞳加上一模一样的笑容。多看就生厌~</p>

<p>那时就在想，再高端一些的车就不应该做这样没品位的事情</p>

<p>果然，雷克萨斯起就没有车模了，再高端些的直接竖起栅栏，只让远观不让亵玩了</p>

<p>低端市场无须广告，态度可以差，因为只要管好自己的一亩三分地。中低端市场，劣质广告丛生，先圈用户再套钱。中端市场为了表现自己有高端的品质，不由自主的开放作为自己的分数牌。高端的直接和低端类似，穷逼，一边去，你玩不起~</p>

<p>真是无趣的营销策略，很多行业都是这个套路，也不知道有谁来搅搅局，改改这样的规则</p>

<p>明年四月的车展，据说都有车模，真是忍不住揣测到时是这样的策略。以车模的美艳清纯程度来打分吗？不知道到时有没有个性厂商做出一些特别的事情</p>

<p>大爱保时捷911，真是迷人</p>

<p>&nbsp;</p>

<p>~虹口~</p>

<p>从那个悲了伤的老王那知道了宋冬野，真是一个温柔的胖子</p>

<p>一度喜欢莉莉安这首歌无法自拔，后来又逐渐对安和桥，关忆北这样的歌好感倍升</p>

<p>民谣除了温柔的那一边，那么就是花粥的表现型了吧。好多人都冲着海飞丝，老中医来。这样的歌曲充斥着我们的肾上腺，好像一支毒药给予暂时的欢愉，接着便是无尽的失落和无言</p>

<p>相比之下还是更喜欢宋胖子</p>

<p>新生代的民谣已经挺火了，虽然我还是最喜欢张玮玮，再说张玮玮比其他有格调多了</p>

<p>嘿，那位红衣碎花裙的美女，不知道是否以后还能相见</p>

<p>民谣，这些年，差不多已经是生命的一部分了</p>

<p>&nbsp;</p>

<p>~静安~</p>

<p>错过了袁腾飞，心中小小遗憾</p>

<p>人多，广告多，书多，当然垃圾书也多</p>

<p>抱着专业类方向去的，竟然没有展台，真是失落</p>

<p>走马观花数小时，遂出，亮点颇少</p>

<p>只是没钱买宫老的红猪原插画集了，真是太贵了</p>

<p>有时候，有点闲钱真好</p>

<p>怀疑，中国人真的那么爱书吗？</p>

<p>也算见识了</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[无处安放的余生]]></title>
    <link href="http://whauff.github.com/blog/2012/05/20/where-to-place-rest-of-my-life/"/>
    <updated>2012-05-20T23:46:00+08:00</updated>
    <id>http://whauff.github.com/blog/2012/05/20/where-to-place-rest-of-my-life</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>十岁的时候，第一次做关于死亡的梦，老了，家人一个也不在了，叫谁都没有呼喊，叫谁都没有温暖，没人说话，没人下棋。</p>

<p>那时尚为年小，无法理解失去亲人的滋味。两年前，爷爷孱弱的身躯终究耐不过疼痛 ，离开了人世，体会了至亲离去的困苦，现在那份痛苦开始平静，或许十年后这会化成一份淡淡的思念。</p>

<p>在年少的时候想着死亡，在上学的时候想着工作，如今工作了开始想退休年老。我一路战战兢兢，谨谨慎慎。20年后才发现该做的没做，不该想的却多想了很多。</p>

<p>豆瓣上很多人批评《飞越老人院》是导演下的一味猛药，好比菜里加足了味精，感情不真挚。但在我看来，任何表现形式都是虚幻，那核心的东西哪怕是一点点都是值得个人去感受的。我们在各种科幻魔幻YY言情小说中提取我们需要的感觉，却容不下电影为了表现感情所提供的表演方式，真是让我感到纳闷。</p>

<p>其实不喜欢评论具体的剧情，我相信两三年后，我甚至记不起这些剧情了，但是我会记得，那份暖暖的情怀。</p>

<p>做好当下的自己，希望能够找到安放的余生~</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[几本关于产品的书]]></title>
    <link href="http://whauff.github.com/blog/2012/05/01/few-books-about-product/"/>
    <updated>2012-05-01T23:46:00+08:00</updated>
    <id>http://whauff.github.com/blog/2012/05/01/few-books-about-product</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>源自知乎，搬到这边一是为了方便，二是为了督促自己~</p>

<p>努力</p>

<ul>
    <li>《产品经理手册》——哥乔斯(未读)<a href="http://book.douban.com/subject/2005474/">http://book.douban.com/subject/2005474/</a></li>
    <li>《结网》——王坚(在读)<a href="http://book.douban.com/subject/5376384/">http://book.douban.com/subject/5376384/</a></li>
    <li>《人人都是产品经理》——苏杰(在读)<a href="http://book.douban.com/subject/4723970/">http://book.douban.com/subject/4723970/</a></li>
    <li>《失控》(未读)<a href="http://book.douban.com/subject/5375620/">http://book.douban.com/subject/5375620/</a></li>
    <li>《用户体验的要素》(未读)<a href="http://book.douban.com/subject/2297549/">http://book.douban.com/subject/2297549/</a></li>
    <li>《Don&#8217;t make me think》(未读)<a href="http://book.douban.com/subject/1827702/">http://book.douban.com/subject/1827702/</a></li>
    <li>《学会提问》(未读)<a href="http://book.douban.com/subject/1504957/">http://book.douban.com/subject/1504957/</a></li>
    <li>《精益求精&#8211;卓越的互联网产品设计与管理》(未读)<a href="http://book.douban.com/subject/4934629/">http://book.douban.com/subject/4934629/</a></li>
    <li>《项目管理之美》：偏重于项目管理(未读)<a href="http://book.douban.com/subject/3668161/">http://book.douban.com/subject/3668161/</a></li>
    <li>《掌握需求过程》：偏重于需求挖掘(未读)<a href="http://book.douban.com/subject/2078680/">http://book.douban.com/subject/2078680/</a></li>
    <li>《流程管理》 ：偏重于项目型团队产品经理(未读)<a href="http://book.douban.com/subject/3119986/">http://book.douban.com/subject/3119986/</a></li>
    <li>《网站设计解构》：偏重于 web 产品经理(未读)<a href="http://book.douban.com/subject/4926708/">http://book.douban.com/subject/4926708/</a></li>
    <li>《瞬间之美》 ：同上(未读)<a href="http://book.douban.com/subject/3886044/">http://book.douban.com/subject/3886044/</a></li>
    <li>《GUI 设计禁忌》 ：偏重于客户端产品经理(未读)<a href="http://book.douban.com/subject/1268619/">http://book.douban.com/subject/1268619/</a></li>
    <li>《About Face 3 交互设计精髓》：偏重于客户端(未读)<a href="http://book.douban.com/subject/3279105/">http://book.douban.com/subject/3279105/</a></li>
    <li>《用户体验度量》：(未读)<a href="http://book.douban.com/subject/4009856/">http://book.douban.com/subject/4009856/</a></li>
    <li>《胜于言传：网站内容制胜宝典》：资讯类(未读)<a href="http://book.douban.com/subject/3742366/">http://book.douban.com/subject/3742366/</a></li>
    <li>《Web导航设计》：偏重Web(未读)<a href="http://book.douban.com/subject/3313897/">http://book.douban.com/subject/3313897/</a></li>
    <li>《锦绣蓝图》：怎样规划令人流连忘返的网站(未读)<a href="http://book.douban.com/subject/4076216/">http://book.douban.com/subject/4076216/</a></li>
    <li>《赢在用户》(未读)<a href="http://book.douban.com/subject/2157554/">http://book.douban.com/subject/2157554/</a></li>
    <li>《重来》(未读)<a href="http://book.douban.com/subject/5320866/">http://book.douban.com/subject/5320866/</a></li>
    <li>《瞬间之美》(未读)<a href="http://book.douban.com/subject/3886044/">http://book.douban.com/subject/3886044/</a></li>
    <li>《湿营销》(未读)<a href="http://book.douban.com/subject/4791169/">http://book.douban.com/subject/4791169/</a></li>
    <li>《世界是平的》(未读)<a href="http://book.douban.com/subject/3184666/">http://book.douban.com/subject/3184666/</a></li>
    <li>《三双鞋》(未读)<a href="http://book.douban.com/subject/5302113/">http://book.douban.com/subject/5302113/</a></li>
    <li>《故事的领导力》(未读)<a href="http://book.douban.com/subject/4102200/">http://book.douban.com/subject/4102200/</a></li>
    <li>《人月神话》(未读)<a href="http://book.douban.com/subject/1102259/">http://book.douban.com/subject/1102259/</a></li>
    <li>《情感化设计》(未读)<a href="http://book.douban.com/subject/1314262/">http://book.douban.com/subject/1314262/</a></li>
    <li>《经济学的思维方式》(未读)<a href="http://book.douban.com/subject/10510736/">http://book.douban.com/subject/10510736/</a></li>
    <li>《社会心理学》(未读)<a href="http://book.douban.com/subject/1476651/">http://book.douban.com/subject/1476651/</a></li>
    <li>《用户体验面面观》(未读)<a href="http://book.douban.com/subject/4818690/">http://book.douban.com/subject/4818690/</a></li>
    <li>《启示录-打造用户喜爱的产品》(未读)<a href="http://book.douban.com/subject/5914587/">http://book.douban.com/subject/5914587/</a></li>
</ul>


<div><span style="line-height: 18px;">还有几个豆列，虽然并不是所有的书都适合，但还是希望泛读吧</span></div>


<div>
<ul>
    <li>互联网产品经理推荐书单 <a title="http://book.douban.com/doulist/546112/" href="http://book.douban.com/doulist/546112/" rel="nofollow" target="_blank">book.douban.com/doulist&#8230;</a></li>
    <li>互联网产品经理 全方位入门 <a title="http://book.douban.com/doulist/531890/" href="http://book.douban.com/doulist/531890/" rel="nofollow" target="_blank">book.douban.com/doulist&#8230;</a></li>
    <li>适合产品经理阅读书籍 <a title="http://book.douban.com/doulist/1002408/" href="http://book.douban.com/doulist/1002408/" rel="nofollow" target="_blank">book.douban.com/doulist&#8230;</a></li>
    <li>产品经理入门读书 <a title="http://book.douban.com/doulist/114963/" href="http://book.douban.com/doulist/114963/" rel="nofollow" target="_blank">book.douban.com/doulist&#8230;</a></li>
    <li>苏杰的推荐<a href="http://book.douban.com/doulist/531890/">http://book.douban.com/doulist/531890/</a></li>
</ul>
</div>

]]></content>
  </entry>
  
</feed>
