<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: 牢骚 | 准PM的自我修养]]></title>
  <link href="http://whauff.github.com/blog/categories/lao-sao/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://whauff.github.com/"/>
  <updated>2013-09-18T22:54:01+08:00</updated>
  <id>http://whauff.github.com/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Fan Yang]]></name>
    <email><![CDATA[whauff@gmail.com]]></email>
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[纪念github君]]></title>
    <link href="http://whauff.github.com/blog/2013/01/21/in-memory-of-mr-github/"/>
    <updated>2013-01-21T23:46:00+08:00</updated>
    <id>http://whauff.github.com/blog/2013/01/21/in-memory-of-mr-github</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>本来琢磨着要不要把blog挪到github上，结果当天晚上git的pages就被封了。
虽然那时候觉得很不爽，当因为主站能用，就也只是不爽而已 。
结果今天发现，主站都被封了，一下子就出离愤怒了。</p>

<p>我们的官人们，遇到了问题，总是不去解决问题，而是全力以赴去解决提出问题的人，所以我恶心官员，恶心政治，恶心红色的信仰，去你妈的</p>

<p>在兲朝，优秀的东西都被禁了。也罢，反正对我影响不大，大不了多花点钱，花点力气上网而已。只是觉得，在这个社会大同，在历史书口口声声批判清朝闭关锁国的情况下，做出这种连傻逼都不愿做的事情，真是佩服。无奈的是，还得活在这些傻逼的管理下</p>

<p>参加金盾工程的精英们，真心鄙视你们。北邮或许计算机再牛，在我眼中也是屎一坨。方叫兽说人们对他的唾骂算是对国家的忠诚，送你四个大字“臭不要脸”</p>

<hr />

<p>起初他们追杀共产主义者，我不是共产主义者，我不说话；</p>

<p>接着他们追杀犹太人，我不是犹太人，我不说话；</p>

<p>此后他们追杀工会成员，我不是工会成员，我继续不说话；</p>

<p>再后来他们追杀天主教徒，我不是天主教徒，我还是不说话；</p>

<p>最后，他们奔我而来，再也没有人站起来为我说话了。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[失眠札记]]></title>
    <link href="http://whauff.github.com/blog/2013/01/18/insomnia-2013-1-19/"/>
    <updated>2013-01-18T23:46:00+08:00</updated>
    <id>http://whauff.github.com/blog/2013/01/18/insomnia-2013-1-19</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>现在是2点48，凌晨。我在用新买的音箱试着海贼王的顶上之战篇。</p>

<p>差不多两个小时前，我从公司附近往回赶。差不多一个半小时之前，发现钥匙落在公司，敲门又未果，又往公司拿钥匙，真是囧到底的一回事。</p>

<p>然后带着秋刀鱼的味道，直接或者间接的又一次失眠了。</p>

<p>仍旧感叹时间飞快，从与路飞相见的第一面算起，他长了2岁，我却过了8年</p>

<p>有两个相当好的朋友都会在这个月结婚，替他们衷心感到高兴的同时，却又一次感觉了自己的迷失，那么我该怎么走我接下去的路呢？我来这个世界走一遭到底是为了啥呢？</p>

<p>睡觉睡觉，醒了还有2本厚到令人可怕的书在等着我。</p>

<p>时间愈发紧迫了</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[三个三小时]]></title>
    <link href="http://whauff.github.com/blog/2012/08/19/3x3-hours/"/>
    <updated>2012-08-19T23:46:00+08:00</updated>
    <id>http://whauff.github.com/blog/2012/08/19/3x3-hours</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>好久没写，免得长草，小小更新，聊以自娱</p>

<p>貌似从迷笛开始，就走上了一条不归路~</p>

<p>~浦东~</p>

<p>有趣的车模文化</p>

<p>奇瑞展位无车模，车的样子也是普通到死，毫无生气</p>

<p>吉利展位就更离谱了，一帮大妈级的销售，苦逼的黄瓜脸，一句话也不说，在那消耗时间</p>

<p>对，国产基本就是来打酱油的</p>

<p>到大众丰田时，车模就开始扎堆出现，高瘦但又满脸的粉底，美瞳加上一模一样的笑容。多看就生厌~</p>

<p>那时就在想，再高端一些的车就不应该做这样没品位的事情</p>

<p>果然，雷克萨斯起就没有车模了，再高端些的直接竖起栅栏，只让远观不让亵玩了</p>

<p>低端市场无须广告，态度可以差，因为只要管好自己的一亩三分地。中低端市场，劣质广告丛生，先圈用户再套钱。中端市场为了表现自己有高端的品质，不由自主的开放作为自己的分数牌。高端的直接和低端类似，穷逼，一边去，你玩不起~</p>

<p>真是无趣的营销策略，很多行业都是这个套路，也不知道有谁来搅搅局，改改这样的规则</p>

<p>明年四月的车展，据说都有车模，真是忍不住揣测到时是这样的策略。以车模的美艳清纯程度来打分吗？不知道到时有没有个性厂商做出一些特别的事情</p>

<p>大爱保时捷911，真是迷人</p>

<p>&nbsp;</p>

<p>~虹口~</p>

<p>从那个悲了伤的老王那知道了宋冬野，真是一个温柔的胖子</p>

<p>一度喜欢莉莉安这首歌无法自拔，后来又逐渐对安和桥，关忆北这样的歌好感倍升</p>

<p>民谣除了温柔的那一边，那么就是花粥的表现型了吧。好多人都冲着海飞丝，老中医来。这样的歌曲充斥着我们的肾上腺，好像一支毒药给予暂时的欢愉，接着便是无尽的失落和无言</p>

<p>相比之下还是更喜欢宋胖子</p>

<p>新生代的民谣已经挺火了，虽然我还是最喜欢张玮玮，再说张玮玮比其他有格调多了</p>

<p>嘿，那位红衣碎花裙的美女，不知道是否以后还能相见</p>

<p>民谣，这些年，差不多已经是生命的一部分了</p>

<p>&nbsp;</p>

<p>~静安~</p>

<p>错过了袁腾飞，心中小小遗憾</p>

<p>人多，广告多，书多，当然垃圾书也多</p>

<p>抱着专业类方向去的，竟然没有展台，真是失落</p>

<p>走马观花数小时，遂出，亮点颇少</p>

<p>只是没钱买宫老的红猪原插画集了，真是太贵了</p>

<p>有时候，有点闲钱真好</p>

<p>怀疑，中国人真的那么爱书吗？</p>

<p>也算见识了</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[无处安放的余生]]></title>
    <link href="http://whauff.github.com/blog/2012/05/20/where-to-place-rest-of-my-life/"/>
    <updated>2012-05-20T23:46:00+08:00</updated>
    <id>http://whauff.github.com/blog/2012/05/20/where-to-place-rest-of-my-life</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>十岁的时候，第一次做关于死亡的梦，老了，家人一个也不在了，叫谁都没有呼喊，叫谁都没有温暖，没人说话，没人下棋。</p>

<p>那时尚为年小，无法理解失去亲人的滋味。两年前，爷爷孱弱的身躯终究耐不过疼痛 ，离开了人世，体会了至亲离去的困苦，现在那份痛苦开始平静，或许十年后这会化成一份淡淡的思念。</p>

<p>在年少的时候想着死亡，在上学的时候想着工作，如今工作了开始想退休年老。我一路战战兢兢，谨谨慎慎。20年后才发现该做的没做，不该想的却多想了很多。</p>

<p>豆瓣上很多人批评《飞越老人院》是导演下的一味猛药，好比菜里加足了味精，感情不真挚。但在我看来，任何表现形式都是虚幻，那核心的东西哪怕是一点点都是值得个人去感受的。我们在各种科幻魔幻YY言情小说中提取我们需要的感觉，却容不下电影为了表现感情所提供的表演方式，真是让我感到纳闷。</p>

<p>其实不喜欢评论具体的剧情，我相信两三年后，我甚至记不起这些剧情了，但是我会记得，那份暖暖的情怀。</p>

<p>做好当下的自己，希望能够找到安放的余生~</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[谈谈金陵 谈谈最近]]></title>
    <link href="http://whauff.github.com/blog/2011/12/18/the-flowers-of-war/"/>
    <updated>2011-12-18T23:46:00+08:00</updated>
    <id>http://whauff.github.com/blog/2011/12/18/the-flowers-of-war</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>一点十一分了，其实我早该睡了，这时候。</p>

<p>这个礼拜基本没睡好觉，压力很大，虽然我也和别人提起过最近压力有点大，回答的人也总是顺风顺水的安慰我几句，但是真正了解我处境的人是否真的存在呢？我顺着别人的好意回应着，我会好起来的，但是我真的没什么信心我是否能做到。</p>

<p>开始怀疑自己是否真的有能力胜任工作……真的是很让人惭愧的想法，我何时变得如此软弱？</p>

<p>我是不努力？</p>

<p>智商低？</p>

<p>情商差？</p>

<p>为什么活的像条狗，在这个陌生的地方苟延残喘……</p>

<p>看着自己好像和理想的生活渐行渐远~不知道如何适从</p>

<p>一个人坐在第六排的正中央看完了金陵（不知道为什么都买后排去了，前六排就我一个人），很压抑的片子，但是很喜欢。 金陵是早就想去看的电影了，后来慢慢的忘了，偶尔看到贝尔出演这片子的消息，零零散散。认真对待这片子是因为有个家伙对我说：“金陵的女主是他高中同学“，还像我秀了秀她的qq。当时，觉得世界好小，虽然大明星可能就出现在身旁，第二就是觉得自己好无能。当别人可以开始在全国这样一个舞台上展现自己的时候，我却还在为温饱生计挤破脑子。或许时代属于前人，属于后人，却永远没有我的份~</p>

<p>我太功利了</p>

<p>秦淮小调，胭脂水粉，身姿摇曳，喃喃细语</p>

<p>江南的女人向来让我有好感，虽然这种感情只存在与作品中，虽然现在变得满目疮痍，我却还是会对这些东西存在美好的幻想~</p>

<p>英雄从来不存在，既然有些人一秒钟可以变成格格，那么也有人能一秒钟变成英雄，就下来要做的，就是撑住~撑到死，若为人知，那就是一个可以千古的英雄。不论是辛德勒还是john，都是如此。但是就是这样一种类似市井的开始，让我对之更有好感~因为我也是一个市井之辈，我也幻想~</p>

<p>我讨厌日本兵在戏中的存在就为了发泄生理需要~不解。脑子里只有性的傻逼。但是只存在于戏中，现实中我更讨厌，那两百多年的中国自慰史，战争让我们万千同胞丧命，凌辱，但是另一面战争使得我们开始正视我们的位置，让我们开始反抗，这是事物的另一个好的方向，虽然为此付出的代价是那么的惨烈~另外，我看到很多国人叫嚣着踏平日本富士山，奸淫所有日本妇女的言论，说实话，如果有那一天，我是相信发生这种情况的，战争统治下，人就开始泯灭自我约束的道德，开始只为本能存在。没有任何一个民族能幸免，这也是我并没有那么痛恨日本的原因吧。 剧情没什么好说的，各花入各眼罢了~虽然对于那段历史，我始终入不了戏，虽然对于某些民族我始终记不了恨。</p>

<p>后面的话被吞了，不想再打一遍，算了，就那样吧</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
