<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: 随思 | 准PM的自我修养]]></title>
  <link href="http://whauff.github.com/blog/categories/sui-si/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://whauff.github.com/"/>
  <updated>2013-10-30T23:29:46+08:00</updated>
  <id>http://whauff.github.com/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Fan Yang]]></name>
    <email><![CDATA[whauff@gmail.com]]></email>
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[关于最近的一些事]]></title>
    <link href="http://whauff.github.com/blog/2013/10/30/about-life-2013-10/"/>
    <updated>2013-10-30T23:23:00+08:00</updated>
    <id>http://whauff.github.com/blog/2013/10/30/about-life-2013-10</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>不知不觉，工作已经一个多月</p>

<p>很忙，但又会习惯性的有点懈怠。害怕回到以前的日子，就每天都会想尽方式来提醒自己不要忘记</p>

<p>关于未来，关于过去。关于爱，关于悲</p>

<p>看着别人在他们的人生轨迹上画着长长的漂亮的弧线</p>

<p>而我，尽是虚线，好像我的过去和未来都将是一片空白</p>

<p>好久没说话，是因为ubuntu坏了，折腾了几日。放不下这个blog，有捯饬着重新安装了ubuntu</p>

<p>就这么多吧，以后多说话</p>

<p>2013，还剩62天</p>

<p>你还有多少待办事项？</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[新的起点，从零开始]]></title>
    <link href="http://whauff.github.com/blog/2013/09/18/new-start/"/>
    <updated>2013-09-18T22:28:00+08:00</updated>
    <id>http://whauff.github.com/blog/2013/09/18/new-start</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>6.22~9.21三个月整</p>

<p>算是完成了年初自己定下的一个很重要的目标的一半，接下来的一半可预见的及其辛苦，不过我想我会享受的</p>

<p>8.19号投的第一封简历，今天9.18号。期间各种滋味，只有自己知道</p>

<p>在梦想的道路上前进着，或许我没有这行的过多天赋，但至少我在努力</p>

<p>从零开始，加油</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[难熬就骂声bitch，一切会好起来的]]></title>
    <link href="http://whauff.github.com/blog/2013/09/06/life-is-a-bitch/"/>
    <updated>2013-09-06T20:18:00+08:00</updated>
    <id>http://whauff.github.com/blog/2013/09/06/life-is-a-bitch</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>还是想说点啥</p>

<p>事实证明，我就是一个普通人，到死的那种。</p>

<p>毫无顾忌的辞职，漫无目的的旅行，突如其来的噩耗，备受煎熬的求职。这是我过去两个多月的全部。</p>

<p>刚开始求职的时候，我一点都不怀疑我能很容易找到工作，因为什么，应该是那份热忱与无知吧。应该来说，到现在为止，我都认为我比行内的大部分都更喜欢这个行业。但热情是不值钱的，一分钱都不值。</p>

<p>面试卡芙的时候，我根本没放心上，就是为了找点面试感觉，面完就知道会被拒一点都无所谓，因为我看不上。（毫无缘由的看不上，我脑抽了）。第二天是verycd，轻浮，自以为是，被产品总监总结“眼高手低”。嘴里说感谢，心里却觉得他看错了我低估了我。直到今天下午，憋了半天没说一句话后，我才体会到，当时的失礼。换是我也不会要的，相比之下我需要踏实。</p>

<p>在verycd后又面了家小的创业公司，当时的感觉很不错。星期一进行了二面，但表现的还是很浮躁，当时一门心思想去8508,诶。（脑抽again）</p>

<p>应该说8508的概念确实吸引到了我，准备了一些相关的东西，恩，结果面试的时候完全没问。
至今我不知道面试我的那个人姓什么，但对我影响颇大，远甚于前几次面试。我自忖理想主义者，以前会因为别人不理会你这些感到不自在。这次算是遇到了，他能听懂你要表述的东西，而且能站在更高的角度上剖析。问了gtd，问了运营，问了自我规划，问到我无法回答。这都是在很和睦的情况下发生的，面试结束后，告诉我两个星期内给我答复。</p>

<p>其实我已经不抱希望了，因为那时，我开始觉得我真心不够格。我以一种无知者无畏的小看了这个职位，真心不够资格。</p>

<p>接着就是两天的沉默，在网上看其他的招聘信息，越看心里越慌，我离这个门槛，还有100光年吧。但也正是因为这些，我才开始正视我前两个礼拜的荒诞，思考接下去要过得的生活。</p>

<p>我想做产品，从最基础的做起，踏踏实实。尽可能地抛弃杂念</p>

<p>非常非常感谢小曼姐，verycd的二面，仅仅是一面之缘可以这么帮我。我确实生性慢热，但以后的日子，我还是会很感激你的，虽然你不知道~</p>

<p>昨天开始没日没夜看李安自传，很功利的想从中得到些力量。他在熬了六年之后，可以说以后是顺风顺水，自问。你有这份才华吗？你有这份耐性吗？你有这份支持吗？</p>

<p>想起了冰心的那首小诗
<code>
成功的花，
人们只惊羡她现时的明艳！
然而当初她的芽儿，
浸透了奋斗的泪泉，
洒遍了牺牲的血雨。
</code>
微薄上李开复老师得了癌症，留言者无限。我却无意祝福，并不是冷漠，只是觉得如果祝福有用，医生还要他干啥。我要做的，只是好好珍惜时间，少后悔少蹉跎。不要忘记那个无限渴望生命的程浩，不要忘记把每天当最后天过的帮主。</p>

<p>我一度靠与莎莫的500天独自疗伤，多年过去，已经模糊了那张脸，也不会再去怀念。但却有趣的想到了tom受够了写卡片的那种无聊的日子，于是他开始寻求改变，去做自己想做的建筑行业，失败继续失败继续，直到秋天。我现在的状态差不多也是那般吧，迄今而止，我丝毫不后悔离开以前的公司，虽然我还看不见下面的路，但我一定会走下去。</p>

<p>生活再困难，骂一声bitch，一切都会过去。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[谈婉拒]]></title>
    <link href="http://whauff.github.com/blog/2013/08/23/tan-wan-ju/"/>
    <updated>2013-08-23T22:28:00+08:00</updated>
    <id>http://whauff.github.com/blog/2013/08/23/tan-wan-ju</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>早上醒来的时候，收到百姓的邮件，被婉拒了</p>

<p>虽然心里想过这种情况，但真正发生的时候还是会难受，人总是期待奇迹的发生，没办法。</p>

<p>没有经历到面试这关，太可惜了。其实也正常，毕竟我这样一种不大不小的转身还是得多付出一些努力的。后来一直在看其他的一些职位，最要紧的一条就是：</p>

<h4>经验！！！</h4>

<p>是啊，别人凭什么给你这样的一个试错机会，换了我我也不定乐意吧。虽然总是期待别人就是伯乐，那么自己真的是千里马吗？</p>

<p>胡思乱想~T&amp;！*T@&amp;~！</p>

<p>看到俞军当年的那份简历，我问自己：“你做的到吗？” 我给不出答案，或者说我自己都不相信我的答案。</p>

<p>```
 男，26岁，上海籍，同济大学化学系五年制，览群书，多游历。
 97年7月起在一个国营单位筹备进口生产项目。
 99年4月起在一个代理公司销售进口化工原料兼报关跟单。
 2000年1月起在一个垂直网络公司做分析仪器资料采编。
 2000年7月起去一个网络公司应聘搜索引擎产品经理，却被派去做数据库策划，9月起任数据中心经理。
 长期想踏入搜索引擎业，无奈欲投无门，心下甚急，故有此文。
 如有公司想做最好的中文搜索，诚意乞一参与机会。</p>

<p> 本人热爱搜索成痴，只要是做搜索，
 不计较地域（无论天南海北，刀山火海），
 不计较职位（无论高低贵贱一线二线，与搜索相关即可），
 不计较薪水（可维持个人当地衣食住行即是底线），
 不计较工作强度（反正已习惯了每日14小时工作制）。
```
感动之余，问自己：“你能否做到这么纯粹？” “你能不能指梦为马，四海为家？”</p>

<p>还是你活在自己的谎言里？</p>

<h6>最后，还是对自己说：“加油啊，不要放弃！挺着意味着一切！！！”</h6>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[说离别]]></title>
    <link href="http://whauff.github.com/blog/2013/04/06/shuo-chi-bie/"/>
    <updated>2013-04-06T20:35:00+08:00</updated>
    <id>http://whauff.github.com/blog/2013/04/06/shuo-chi-bie</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>室友要离开上海了，临别离，渐感伤</p>

<p>刚来上海，租下这房子的时候，就是室友接待的我。两年时光白驹过隙，一次晚饭的时候，室友提起四月份要回去考试了，于是我有句没句的搭话：“准备啥时候回来”。</p>

<p>“不再回来了”~~</p>

<p>惊讶，但没有回话。2013注定是多变的一年啊，“啥时候决定的这事呀，搞得我们有点措手不及哦”</p>

<p>“过年的时候”~~</p>

<p>后来就是很长时间内不再说这个话题，距离那次谈话快两个月了</p>

<p>室友的妹妹时常周末来吃个饭，当然，这两个月时间内也逐渐的搬走一些东西，终于东西清理完了，时间也到了。</p>

<p>4.5号的午饭估计是我们几个正儿八经的吃的最后一餐了吧</p>

<p>美好总是转瞬即逝，既然没了，那就尽快忘了吧，生活还得继续，以后还有很多人很多事</p>

<p>恩，怀念是幸福的感伤</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
