<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: 随思 | 准PM的自我修养]]></title>
  <link href="http://whauff.github.com/blog/categories/sui-si/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://whauff.github.com/"/>
  <updated>2013-08-22T00:14:13+08:00</updated>
  <id>http://whauff.github.com/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Fan Yang]]></name>
    <email><![CDATA[whauff@gmail.com]]></email>
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[说离别]]></title>
    <link href="http://whauff.github.com/blog/2013/04/06/shuo-chi-bie/"/>
    <updated>2013-04-06T20:35:00+08:00</updated>
    <id>http://whauff.github.com/blog/2013/04/06/shuo-chi-bie</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>室友要离开上海了，临别离，渐感伤</p>

<p>刚来上海，租下这房子的时候，就是室友接待的我。两年时光白驹过隙，一次晚饭的时候，室友提起四月份要回去考试了，于是我有句没句的搭话：“准备啥时候回来”。</p>

<p>“不再回来了”~~</p>

<p>惊讶，但没有回话。2013注定是多变的一年啊，“啥时候决定的这事呀，搞得我们有点措手不及哦”</p>

<p>“过年的时候”~~</p>

<p>后来就是很长时间内不再说这个话题，距离那次谈话快两个月了</p>

<p>室友的妹妹时常周末来吃个饭，当然，这两个月时间内也逐渐的搬走一些东西，终于东西清理完了，时间也到了。</p>

<p>4.5号的午饭估计是我们几个正儿八经的吃的最后一餐了吧</p>

<p>美好总是转瞬即逝，既然没了，那就尽快忘了吧，生活还得继续，以后还有很多人很多事</p>

<p>恩，怀念是幸福的感伤</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[维权风波]]></title>
    <link href="http://whauff.github.com/blog/2013/02/07/storm-in-a-car/"/>
    <updated>2013-02-07T23:46:00+08:00</updated>
    <id>http://whauff.github.com/blog/2013/02/07/storm-in-a-car</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>上午十一点多，窗外大雪纷飞，此时我不是纳什附体，而是“我靠，可能要悲剧”。</p>

<p>中午十二点，吃饭。盘算着是不是要提前些回家。</p>

<p>下午一点多，振亚君问我咋搞。支吾，纠结一会，决定回家。</p>

<p>下午两点多，带好该带的，整完该整的，雪基本已停，带着一丝雀跃，赶去车站。</p>

<p>下午三点半，退票取票结束，已经坐等回家了。找了个角落，看了两小时书。</p>

<p>下午五点半，上车。车上的电视播着《人在囧途》。“哟，年味来了”</p>

<p>五分钟后，隐约听到“苏通大桥封了”。“靠，别，没那么倒霉吧”</p>

<p>五分钟后，司机上车，大喊“走不了了，都下车退票吧”</p>

<p>车上哗然，“大家千万别下”，“那我们怎么办”，“怎么可能”...各种声音乱入，一个陌生又熟悉的场景出现了。</p>

<p>变味了</p>

<p>沉默，没人动</p>

<p>“大家要团结”，“对，要团结”</p>

<p>司机摊手“今天真走不了”，哼着小曲般的下车吃饭去了</p>

<p>靠，你丫的</p>

<p>沉默，骂声。一会，有人下车了，更多的人下车了，后半截的人都下车了</p>

<p>“下车的都赶快下，别扰乱军心”，“就是，赶快下”</p>

<p>“我们要投诉”，“对，打给电视台，把事情闹大”，“上海有个东方有线，让电视台知道就好办了”</p>

<p>一个小伙子开始打相关部门的电话开始投诉，有关部门表示“尽量处理”。接着交通局，110一类都访问了一遍，民警表示马上来现场。众人表示欣慰，回家有望。</p>

<p>十分钟后，发现民警早已经来了现场，不过早就被困在外面。外面的等车人更加凶猛的已经拦住了他们，僵持，等待。十分钟后，做为行动领袖的小伙子下车，放弃了当晚回家的计划。为数不多的几个人也开始动摇，下车。</p>

<p>反抗的声音越来越小，慢慢的再也听不见</p>

<p>回家心切的，维权的，不吃亏的，打酱油的，观察的，总总，最后都败下了阵来。</p>

<p>像一片雪，来到了这个世界，却再也记不起来。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[再见，2012]]></title>
    <link href="http://whauff.github.com/blog/2012/12/31/bye-2012/"/>
    <updated>2012-12-31T23:46:00+08:00</updated>
    <id>http://whauff.github.com/blog/2012/12/31/bye-2012</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>09年的时候，2012被炒作的火热。人人上充斥这各种各样的语言，于是，世界末日就这么火了起来。</p>

<p>我幻想着世界末日那天去做啥，对谁说什么话。于是，什么都没有发生</p>

<p>2012是差强人意的一年，经济开始独立，思维开始独立，很多事情发现原来也不是想象中的无法完成。但与人相处的情况却变差了很多，连班级的群都不愿多说话，慢慢渐行渐远，矫情的越长大越孤单。</p>

<p>愿望太多变得贪得无厌，明年唯一的期许只是希望自己能够更加坦荡地面对一切</p>

<p>所以</p>

<p>本命年</p>

<p>放马来过</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[工匠那个词]]></title>
    <link href="http://whauff.github.com/blog/2012/11/28/something-about-artisan/"/>
    <updated>2012-11-28T23:46:00+08:00</updated>
    <id>http://whauff.github.com/blog/2012/11/28/something-about-artisan</id>
    <content type="html"><![CDATA[<div>木匠，泥匠，瓦匠</div>


<div>对于我而言，从小看着他们生活在我的周围。就好像呼吸一样，那么熟悉却又那么被遗忘</div>


<div>谁家的孩子初中毕业就去做木匠了；那个没有素质的泥匠总是每天中午喝那么多劣质的烧酒，下午还不好好干活，看，现在还没讨到老婆。很多时候，大体的印象总是这样，就好像自己如果不好好努力也会变成他们一样，陷入混乱的生活无法自救</div>


<div>我再也不要回到家乡，再没出息也不去当那些泥瓦匠，这就是我对更年轻的自己的宣言</div>


<div>weibo上关注了fenng，简介很明快“手艺人”。没有介绍很辉煌的过去，没有扯淡很明亮的将来。</div>


<div>昨天mx2发布了，作为忠实的粉丝，着实为魅族感到高兴。睡前，翻到了和菜头的一遍blog，说了对这次发布会的看法，他不喜欢这种有点东施效颦似的的发布会，不喜欢mx2的设计风格，也不喜欢有点疯狂过分的煤油，但是却在这样种种的不喜欢之中被这种南方的工匠精神感动</div>


<div>我或许语言笨拙，衣不得体，待客不周。但我痴心技艺，忠于本分，打磨理想</div>


<div>中国不缺天才，不缺梦想家，却缺少那份实实在在的匠气，那些被丢弃在远方的初衷</div>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[乱]]></title>
    <link href="http://whauff.github.com/blog/2011/09/08/confused/"/>
    <updated>2011-09-08T23:46:00+08:00</updated>
    <id>http://whauff.github.com/blog/2011/09/08/confused</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>不知什么时候起，这里成了我自己对自己发泄的一个场所了。</p>

<p>四个字“不想长大”</p>

<p>因为我还没有想好怎样面对，公司的同事们有孩子了，结婚了，或者在奔结婚的路上。虽然这个客观上与我无关，却让我最近很困惑，我在做什么？我要做什么？我将来做什么？</p>

<p>我无法解答自己，又一次很sb的lost了。</p>

<p>我清楚我向往的生活，却陷入现在的生活没有动弹的能力。我觉得自己连呼吸也变得越来越困难。</p>

<p>我该怎么办？</p>

<p>&nbsp;</p>

<p>还有两件事，和我差不多同时进公司的一个家伙最近离职了，帮他总结，也作为自己的借鉴。</p>

<p>有问题发生，从自己的身上找原因。很重要，虽然明知道别人也有不对的地方，但是这个不重要，一定要对自己负责，不要总是推脱。说到这事，naier的那件事现在成了我一个心病，很后悔没能抓住那个机会，那次如果作为考核的话，我只能是不及格。以后一定要切记这种教训，对自己负责，从自己身上找问题的原因，如果不能再自己身上找到原因的话，那么唯一的方法就是自己离职。这将作为我以后工作的一个标准。</p>

<p>祝福离开的同志，虽然我们很可能再也不能见面，还是希望你能有自己的光彩。</p>

<p>好运~</p>

<p>&nbsp;</p>

<p>网上热烈说着，遇见跌倒的老太太去不去扶，我不知道现在的人怎么了，为什么会这样？无论外界怎样，我还是会去扶的，一定。</p>

<p>我也有八十多岁的爷爷奶奶，我这些年逐渐看着他们慢慢老迈，行动变得不便。我一直问自己，如果我的奶奶在外面不小心摔了一跤，会不会希望别人去搀扶一把，答案是肯定的。所以，我也会这么做，我无法忍受老人倒在了年轻人的前面而无动于衷~除了冷血没有其他的形容词了~</p>

<p>&nbsp;</p>

<p>今天晚上听妹妹说，奶奶的头上有一个瘤，一两年了。老人家一直没说过，瞬间心情变得很差很差，虽然原来就很差。我亲爱的奶奶，从小跟着她长大，无法相信以后会发生的事情，只愿，这一切不过是生活中一个小小的插曲~</p>

<p>对我来说，与我最重要的永远是我的亲人。</p>

<p>我的加快脚步，回报每个人的恩情~然后……</p>

<p>浪迹天涯</p>

<p>&nbsp;</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
